【搶攻議席】去年六月至今建制背景新工會多於泛民

“
去年6月至5月2日，230個新工會成功登記，當中有洗錢報告主任、網絡紅人工作者等，新工會涵蓋各行各業。
本台調查過其地址及網頁，歸納當中51個是職工盟或泛民背景，56個則是由工聯會屬會或其他建制團體成立。
職工盟及工聯會都承認新成立的工會比往年多，對整體勢力分布的影響仍要待投票才知。
未知的因素主要來自有123個背景不明的工會，當中多個工會用同一地址登記。
’’